<text id="autogum_bio_doc073" title="Francine Hérail" shortTile="francine-herail" type="bio" dateCollected="2019-11-05" dateCreated="2016-09-24" dateModified="2018-03-08" sourceURL="https://en.wikipedia.org/wiki/Francine_H%C3%A9rail" speakerList="none" speakerCount="0">
<head>Francine Hérail</head><p><hi rend="bold">Francine Hérail</hi> is a French historian specializing in Japan. Former resident at the <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Maison_franco-japonaise">Maison franco-japonaise</ref> in Tokyo, she was professor at the <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales">Institut national des langues et civilisations orientales</ref> until 1981, then director of studies at the <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/École_pratique_des_hautes_études">École pratique des hautes études</ref> (IVe section, chaire d'histoire et philologie japonaises) until 1998.</p>
<head>Books</head>
<list type="unordered"><item><hi rend="italic">Yodo no tsukai ou le système des Quatre Envoyés</hi>, <hi rend="italic">Bulletin de la Maison franco-japonaise</hi>, tome VIII, n° 2, Paris, Presses universitaires de France, 1966, 215 p.</item>
<item><hi rend="italic">Histoire du Japon des origines à Meiji</hi>, Paris, Publications orientalistes de France, 1986, 462 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-2716902380">978-2716902380</ref>.</item>
<item><ref target="http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k3322003q"><hi rend="italic">Fonctions et fonctionnaires japonais au début du XIe</hi></ref>, Paris, Publications orientalistes de France, 1977, 2 tomes, 930 p., réédition sous le titre <hi rend="italic">La Cour et l’Administration du Japon à l’époque de Heian</hi>, Droz, 2006, 793 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_Standard_Identification_Number">ASIN</ref><ref target="https://www.amazon.com/dp/B005KQ3I1M">B005KQ3I1M</ref>.</item>
<item><hi rend="italic">Bibliographie japonaise</hi>, Paris, Publications orientalistes de France, 1986, 334 p.</item>
<item><hi rend="italic">Notes journalières de Fujiwara no Michinaga (995-1018)</hi>, translation of the <hi rend="italic">Midō Kanpakuki</hi>, Geneva and Paris, Droz, 1987, 1988 et 1991, (volume 1: 640 p. ; volume 2: 782 p. ; volume 3: 772 p.).</item>
<item><hi rend="italic">Poèmes de Fujiwara no Michinaga, ministre à la cour de Heian (995-1018)</hi>, translation, Geneva and Paris, Librairie Droz, 1993, 133 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_Standard_Identification_Number">ASIN</ref><ref target="https://www.amazon.com/dp/B000LV4EAA">B000LV4EAA</ref></item>
<item><hi rend="italic">Fujiwara no Sukefusa, notes de l’hiver 1039</hi>, translation of the 10th and 12th months of 1039 of the <hi rend="italic">Shunki</hi>, Paris, Le Promeneur, 1994, 133 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-2070738151">978-2070738151</ref>.</item>
<item><hi rend="italic">La Cour du Japon à l’apogée de l’époque de Heian, aux Xe et XIe siècles</hi>, Paris, Hachette, 1995, 268 p. (translation by Wendy Cobcroft, *<hi rend="italic">Emperor and Aristocracy in Heian Japan: 10th and 11th centuries</hi>, 2013, 330 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-1492262824">978-1492262824</ref>.</item>
<item><hi rend="italic">Notes journalières de Fujiwara no Sukefusa</hi>, translation of the <hi rend="italic">Shunki</hi>, first vol., Hautes études orientales, 35 et 1, Geneva and Paris, Librairie Droz, 2001, 752 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/9782600006491">9782600006491</ref> ; tome deuxième, Hautes études orientales, 37, Extrême-Orient, 3, Geneva and Paris, Droz, 2004, 798 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-2600008969">978-2600008969</ref>.</item>
<item><hi rend="italic">Gouverneurs de province de guerriers dans les Histoires qui sont maintenant du passé</hi>, <hi rend="italic"><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Konjaku_Monogatarishū">Konjaku Monogatarishū</ref></hi>, translations and commentaries, Bibliothèque de l’Institut des hautes études japonaises, Collège de France, Paris, 2004, 197 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-2913217102">978-2913217102</ref>.</item>
<item><hi rend="italic">Recueil de décrets de trois ères méthodiquement classés</hi>, Translation and commentary of the <hi rend="italic">Ruiju sandai kyaku</hi>, Bookss 8 to 20, École Pratique des Hautes Études, Sciences historiques et philologiques, Hautes Études Orientales, and Bookss 1 to 7, Hautes Études Orientales, Geneva, Droz, 2008 (811 p.) and 2011 (779 p.).</item>
<item><hi rend="italic">Fujiwara no Akihira. Notes sur de nouveaux divertissements comiques</hi>, text translated and annotated, coll. « Bibliothèque chinoise », <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Belles_Lettres">Les Belles Lettres</ref>, 2014, 370 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-2251100098">978-2251100098</ref>.</item></list>
<head>Direction of a collective work</head>
<list type="unordered"><item><hi rend="italic">Histoire du Japon</hi>, coll. « Histoire des nations », Le Coteau, Horvath, 1990, 631 p. <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Standard_Book_Number">ISBN</ref><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Special:BookSources/978-2717107043">978-2717107043</ref>.</item></list>
<head>Articles and contributions to collective works</head>
<list type="unordered"><item><hi rend="italic">Un lettré à la cour de l’empereur Ichijô, Ôe no Masahira</hi>, in <hi rend="italic">Mélanges offerts à M. Charles Haguenauer</hi>, Institut des hautes études japonaises, Paris, L’Asiathèque, 1980, p.361-387.</item>
<item><hi rend="italic">Le Japon ancien, échec d’une bureaucratie</hi>, in François Bloch-Lainé and Gilbert Etienne (éd.), <hi rend="italic">Servir l’Etat</hi>, Paris, Éditions de l’École des hautes études en sciences sociales, 1987, p.61-81.</item>
<item><hi rend="italic">Réapparition du serment dans le Japon médiéval</hi>, in R. Verdier (éd.), <hi rend="italic">Le Serment</hi>, Paris, Éditions du CNRS, 1991, p.175-190.</item>
<item><hi rend="italic">Arai Hakuseki, interprète de l’“Âge des divinités”</hi> and <hi rend="italic">Comment lire les anciens textes historiques</hi>, translation of the foreword of the <hi rend="italic"><ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Koshitsū">Koshitsū</ref></hi>, in <hi rend="italic">Cipango, cahiers d’études japonaises</hi>, Paris, Publications Langues’O, February 1993, p.165-189.</item>
<item><hi rend="italic">Une succession difficile au XIe</hi> (after the <hi rend="italic">Shunki</hi>), in <hi rend="italic">Mélanges offerts à M. le professeur Sieffert</hi>, special issue of <hi rend="italic">Cipango</hi>, books for Japanese Studies, Paris, Publications Langues’O, 1994, p.383-397.</item>
<item><hi rend="italic">De quelques incidents entre la cour et le clergé d’Ise au XIe</hi>, in <hi rend="italic">Estudos japoneses</hi>, Revista do centro de estudos japonese da Universidade de São Paulo, 1994, p.15-41.</item>
<item><hi rend="italic">Période ancienne, la dérive aristocratique d’un régime bureaucratique</hi>, in J. F. Sabouret (éd.), <hi rend="italic">L’État du Japon</hi>, Paris, La Découverte, 1995, p.84-86.</item>
<item><hi rend="italic">La Cour, la Montagne et le Temple</hi>, in <hi rend="italic">Le Vase de béryl. Études sur le Japon et la Chine en hommage à Bernard Frank</hi>, Arles, Picquier, 1997, p.327-336.</item>
<item><hi rend="italic">Lire et écrire dans le Japon ancien</hi>, in <hi rend="italic">Paroles à dire, Paroles à écrire</hi>, under the direction of V. Alleton, Paris, Éditions de l’École des hautes études en sciences sociales, 1997, p.253-274.</item>
<item><hi rend="italic">Eugène Mermet et Kurimoto Jo.un dans la période finale du </hi>bakufu<hi rend="italic"> des Tokugawa</hi>, in <hi rend="italic">Procès-verbaux et Mémoires, années 1996-1997</hi>, Académie des Sciences, Belles-Lettres et Arts de Besançon et de Franche-Comté, vol. 192, Besançon, 1998, p.43-61.</item>
<item><hi rend="italic">De la lecture des notes journalières</hi>, in <hi rend="italic">Japon pluriel</hi>, Actes du troisième colloque de la Société française des études japonaises, Arles, Picquier, 1999, p.15-42.</item>
<item><hi rend="italic">La cour de Heian à travers le </hi>Shunki<hi rend="italic"> de Fujiwara no Sukefusa</hi>, in <hi rend="italic">Ebisu</hi>, n° 27, Autumn-Winter 2001, p.45-68.</item>
<item><hi rend="italic">Quelques caractères des célébrations du Japon au cours du XIe</hi>, dans <hi rend="italic">Cahiers Kubaba. Rites et célébrations</hi>, tome IV, vol. 2, 2002, p.39-58.</item>
<item><hi rend="italic">La Fête de Kamo</hi>, in <hi rend="italic">La Fête, de la transgression à l’intégration</hi>, éd. M. Mazoyer <hi rend="italic">et al.</hi>, coll. "Kubaba", Paris, L’Harmatan, 2004, p.29-45.</item>
<item><hi rend="italic">Au sujet de l’apprentissage de la lecture de documents historiques</hi>, in <hi rend="italic">Actes du deuxième colloque d’études japonaises de l’Université Marc Bloch</hi>, Centre européen d’études japonaises d’Alsace, Strasbourg, 2004, p.7-23.</item>
<item><hi rend="italic">La législation pénale à l’époque de Heian, autour de la « somme juridique</hi>, <hi rend="italic">Hossô shiyôshô</hi>, in <hi rend="italic">Revue d’Études japonaises du CEEJA Benkyôkai</hi>, Publications orientalistes de France, Centre européen d’études japonaises d’Alsace, Département d’études japonaises de l’Université Marc Bloch de Strasbourg, 2005, p.45-78.</item>
<item><hi rend="italic">De la place et du rôle des gouverneurs de provinces à l’apogée de l’époque de Heian</hi>, in <hi rend="italic">Cipango Cahiers d’études japonaises. Autour du </hi>Genji monogatari<hi rend="italic">, special issue, 2008, p. 291-354.</hi></item>
<item><hi rend="italic">Dans la législation japonaise des VIIIe et IXe siècles</hi>, in <hi rend="italic">Ebisu, Maison Franco-japonaise de Tokyo</hi>, n° 18, Autumn-Winter 2007, p. 105-130.</item>
<item><hi rend="italic">Quelques remarques au sujet du </hi>Recueil de décrets de trois ères méthodiquement classés, in <hi rend="italic">Études japonaises, textes et contextes. Commémoration of the 50e anniversary of the establishment of the Institut des hautes études japonaises</hi>, Collège de France, Paris 1011, p.119-135.</item></list>
</text>
