<text id="autogum_interview_doc149" title="part3_Wikinews interviews Irene Villa" shortTile="partwikinews-interviews" type="interview" dateCollected="2019-11-05" dateCreated="2013-02-25" dateModified="2013-11-20" sourceURL="https://en.wikinews.org/wiki/Wikinews_interviews_Irene_Villa" speakerList="none" speakerCount="0">
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : Most of the ski team looks like they come from the <ref target="https://en.wikinews.org/wiki/Madrid">Madrid</ref> area? From the Fundación También? ((es))Spanish language: ‍¿La mayor parte del equipo parece que vienen de Madrid? ¿De la Fundación También?</p>
<p><hi rend="bold">Irene Villa</hi>: In my team we are from everywhere in Spain. Even <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Nathalie%20Carpanedo">Nathalie Carpanedo</ref> is from <ref target="https://en.wikinews.org/wiki/France">France</ref>. ((es))Spanish language: ‍En el equipo somos de todas partes de España. Incluso Nathalie [Carpanedo] es de Francia.</p>
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : How does a Frenchwoman become a Spanish skier? ((es))Spanish language: ‍¿Cómo se convierte una francesa en una esquiadora española?</p>
<p><hi rend="bold">Irene Villa</hi>: Because she lives in Madrid. She has the Spanish nationality. Then we have another woman from the South of Spain, in Andalusia, from Tarragona in Catalonia, from <ref target="https://en.wikinews.org/wiki/Galicia,_Spain">Galicia</ref>... We are from all parts of Spain. ((es))Spanish language: ‍Porque vive en Madrid. Tiene la nacionalidad española. También tenemos a una mujer del sur de España, de Andalucía, otra de Tarragona en Cataluña, de Galicia... Las chicas venimos de todas las partes de España.</p>
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : So there's a national ski culture. People think of Spain as a place with beaches and no snow. ((es))Spanish language: ‍Así pues hay una cultura de esquí a nivel nacional. La gente piensa de España como un lugar con playas y nada de nieve.</p>
<p><hi rend="bold">Irene Villa</hi>: There's not too much tradition of paralympic skiing, to be true. There's less. But we do have <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Sierra%20Nevada%20(Spain)">Sierra Nevada</ref> and the <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Pyrenees">Pyrenees</ref>. ((es))Spanish language: ‍Del esquí adaptado no hay tanta cultura, eso es cierto. Hay menos. Pero bueno, tenemos Sierra Nevada y tenemos el Pirineo catalán, aragonés...</p>
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : The Paralympics in Spain are supported by the Plan ADO Paralímpico. Do they provide enough support to women and to winter sports in general? ((es))Spanish language: ‍Los deportistas paralímpicos reciben apoyo gracias al Plan ADO Paralímpico. ¿Proporcionan suficiente apoyo para las mujeres y los deportes de invierno en general?</p>
<p><hi rend="bold">Irene Villa</hi>: The people in the national squad, like <ref target="https://en.wikinews.org/wiki/Úrsula_Pueyo">Úrsula Pueyo</ref>, would know that. If Plan ADO helps someone, it's the people in the national team, those who dedicate their lives to the sport. They offered it to me when I was at my peak, in 2010, when I won my first gold medals and wasn't yet married. They offered me to move to Baqueira, where Úrsula lives, with Nathalie, and with a Catalan girl too, but I declined, because when you have a life, a daily job, events, conferences, travels.... you can't leave it all for the sport. But I think the Plan does help the people who dedicate themselves to the sport, like Úrsula. ((es))Spanish language: ‍Eso lo saben los que están en el equipo nacional, como Úrsula Pueyo. Si el Plan ADO ayuda a alguien es a quienes están en el equipo nacional, a quienes dejan su vida por el deporte. A mi por ejemplo me lo plantearon cuando yo estaba en mi mejor momento, que fue en el 2010, que gané mis primeros oros y no estaba casada. Me plantearon irme a vivir a Baqueira donde vive Úrsula, con Nathalie, y con otra chica catalana, pero dije que no porque cuando tienes una vida, un trabajo diario, eventos, congresos, viajes... no podía dejarlo todo por el deporte. Pero creo que a la gente que sí que se dedica a ello sí le ayuda. Como a Úrsula.</p>
</text>
