<text id="autogum_interview_doc107" title="part1_Wikinews interviews Spanish shooter Paulo Fontán" shortTile="partwikinews-interviews" type="interview" dateCollected="2019-11-05" dateCreated="2013-11-05" dateModified="2014-06-28" sourceURL="https://en.wikinews.org/wiki/Wikinews_interviews_Spanish_shooter_Paulo_Font%C3%A1n" speakerList="none" speakerCount="0">
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : Why did you chose to compete in shooting?  Why not compete in another sport? ((es))Spanish language: ‍¿Por qué eligió competir en tiro? ¿Por qué no otro deporte?</p>
<p><hi rend="bold">Paulo Fontán</hi>: I first tried other sports but finally focused on shooting because it fits my capabilities better, I'm not bad at it, and there is a very agreeable atmosphere at the competitions. ((es))Spanish language: ‍Probé primero otros deportes pero finalmente me he centrado en el tiro porque se ajusta mejor a mis capacidades, no se me da mal y he respirado un ambiente muy agradable en las competiciones.</p>
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : Who are your role models in shooting?  Are there any shooters you particularly admire? ((es))Spanish language: ‍   ¿Quién es su modelo a seguir en tiro? ¿Existen tiradores/as a los que particularmente admire?</p>
<p><hi rend="bold">Paulo Fontán</hi>: I must thank the support <ref target="https://en.wikipedia.org/wiki/Juan%20Antonio%20Saavedra%20Reinaldo">Juan Saavedra</ref> has given me since I started, and which he keeps giving me when I need it. I would like to mention Marciano Vázquez, the Spanish national team coach, too for his advice and trust in me when he called me up for the European Championship: I hope to return his trust with some future triumph. ((es))Spanish language: ‍Tengo que agradecer el apoyo que siempre me ha brindado Juan Saavedra desde que empecé, y que me sigue brindando cuando lo necesito. Citar también a Marciano Vázquez, seleccionador nacional de Tiro Olímpico, por sus consejos y por su confianza en mi persona a la hora de convocarme para el cto de Europa; espero poder devolverle la confianza con algún éxito futuro. </p>
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : What is the sport shooting culture like in Spain?  Are people generally supportive when you tell them what sport you compete in? ((es))Spanish language: ‍¿Cómo es recibido este deporte culturalmente en España? ¿La gente le apoya cuando dice que es tirador?</p>
<p><hi rend="bold">Paulo Fontán</hi>: I don't think it's very well known, and there could be some rejection because of the "pegar tiros" part, but that's out of ignorance since it is mainly a mental sport, a sport requiring focus. ((es))Spanish language: ‍Creo que no es muy conocido y quizá pueda haber cierto rechazo por eso de "pegar tiros" pero es fruto del desconocimiento ya que fundamentaolmente es un deporte mental, de concentración.</p>
<p><hi rend="bold">((</hi><hi rend="bold">WN</hi><hi rend="bold">))</hi> : Do you think the classification system in shooting is fair?  Do you think it should be changed? ((es))Spanish language: ‍¿Piensa que el sistema de clasificación en tiro es justo? ¿Piensa que se debería cambiar?</p>
<p><hi rend="bold">Paulo Fontán</hi>: I've only been doing this for three years and haven't had time to analyze it deeply so as to have an opinion about it. ((es))Spanish language: ‍Llevo sólo tres años y no he tenido tiempo de analizarlo en profundidad como para tener una opinión al respecto.</p>
</text>
